今日遲到要扣糧 合法？

狗鐵壞車返唔到工 老闆話如果返到黎遲過12點要扣半日糧 想問下合唔合法？

合法 唔係你日日咁做都得啦

如果香港有公義 就唔駛咁多人走上街頭啦

咁都要問 , 你係政治冷感 定 藍屍呀 ?

返幾點又唔講
唔通你返8點 12點都返唔到去
抵比人扣啦

合法
體諒係人情

月薪唔扣得
但津貼方式就可以

你本身返幾點先

唔好意思咁多位 小弟第一份全職
月薪形式都可以扣？

薪金應該唔得，擴工都唔扣得，但扣勤工可以。

8:30

合法，會根據你時薪扣返幾多，無可能扣多

12點返唔到?你好遠路?

咁有咩可能12點前仲未返到

老實講我幾仇幼的，但香港咁樣我冇力屌你。

正常人會用多種方法返去。

屌 睇勞法啦 係度鳩估

扣薪 僱主只可在下列情況下扣除僱員的工資： 1. 僱員缺勤，但只能扣除實際缺勤時間的工資； 2. 僱員因疏忽或失職而損壞或遺失僱主的貨品、設備或財產，每次只可按值扣除，但以不超過$ 300 爲限。此外，在這些情況下扣除的工資總額，亦不得超過僱員該工資期所得工資的四分之一； 3. 僱主預支或多付給僱員的工資，可按數扣除，但不得超過僱員該工資期工資的四分之一； 4. 僱主供應給僱員的膳食及住宿費用，可按值扣除； 5. 若僱員以書面提出要求，僱主可在工資中扣除代僱員繳交的退休計劃、公積金計劃、離職金計劃、醫療福利計劃或儲蓄計劃的供款； 6. 僱主借給僱員的款項，但必須獲得僱員的書面同意； 7. 若僱主在僱員提供所需文件前已支付侍產假薪酬予僱員，但僱員在放取首天侍產假後的三個月內或離職時仍沒有向僱主提供所需文件，僱主可從僱員工資中扣回已發放的侍產假薪酬； 8. 僱主根據任何法例的規定或獲法例授權，可扣除僱員的工資； 9. 僱主可以根據法院發出的扣押入息令從僱員的工資中扣除僱員尚未支付的贍養費。 僱主須優先扣除上列第(1) 至(8) 項後，才扣除第(9) 項目。 除非得到勞工處處長的書面批准，否則各項扣除的工資總額，不得超過僱員在該工資期所得工資的一半（因缺勤及未付贍養費而扣除的薪酬除外）。 違例與罰則 僱主如非法扣除工資，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款10萬元及監禁1年。

如果你呀頭係黃絲，一定原諒你

合法唔合理

點原諒呀，8:30返到12點都返唔倒公司，台灣都去撚倒啦。

唔體諒又圍？

唔合法

合法

請sick leave是常識吧

邊日地鐵塞3個半鐘？

Sick leave no pay呀我呢到

佢扣九你錢 射波啦 傻西

SL夠5日
咁都NO PAY就屌9佢

一聽呢d term就搵過份啦
香港地搵工sick leave 1日都要full paid是常識吧

有咩病開到五日紙

法例上 遲到唔可以扣 但缺勤可以扣
睇下你老闆點講

如果佢包膠 話因為你遲到超過3個鐘 所以當你缺勤 咁就扣得

多謝大家幫手
我都係假設遲咁多點計
我預大約十點會返到
因為仲排緊接駁巴

巴打你住流浮山
返工返西貢定柴灣？

要扣只可以按比例咁扣
月薪除當月日數除工時如此類推
老闆round up扣多你$0.01都係不按比例，奴工處見

3個半鐘都返唔到就你問題啦

直頭無糧岀

請善用起底功能
依個時期仲玩膠 我屌你老母啦

呢d 閪工就算

仲返乜 索性俾自己休一日咪算 黑心到咁個老細

你個名

我見過好多糧單，有間最仆街既係遲一分鐘扣一分鐘糧

張糧單仲要寫明邊日遲幾多分鐘，成個月夾埋遲幾多分鐘

憑咩合法
未返過工？

12點前 行都行到返去呀

呢個可以扣 但係要睇下你老闆點樣處理 有d老闆知道咩事 都會體諒 唔體諒個d 係埋應該繼續係呢間公司做落去就見人見智

合法 ，但只可以扣工時相對既時薪
即係妳1個鐘值50蚊 遲3個鐘最多扣150
好似係

仲要SL one day 唔洗醫生紙 先做得過

扣糧合法
半日糧就係睇比例

咁你咪唔好遲過12點返

岩阿

如果係香港主要公共交通出問題，可以向有關公司索取証明，証明係交通事故先遲到

有無用？

quit得

你返8半但12點都未到，點壞都唔會遲咁多

你可以行路
其仔交通方式

SL大法

就係樓下坐到11點半先番

8半返工, 你12點都返唔到去, 扺扣啦, 今次又唔係山竹咁大鑊

真係有機會12點都未返到嫁我屋企人上水返工 落左港鐵站仲要轉小巴
頭先去左等巴士 點知架巴士10點先有第一班 仲要只去到大埔 之後仲要再轉車 最後決定索性唔返工 仲要藍領日薪冇糧出

請假啦

社畜狗
返個工都要多種方法
家陣唔搭得車嘅又要比你歧視？
有無諗過你先唔係正常？

屌屌屌 我屌晒你全家添呀

搭巴士日日塞 上左車落唔到車要死塞都係咁啦
狗鐵死左咪搭其他車囉

我係你同事

九龍港島人真係好唔體諒新界人壞火車

直接放假一日咪得

唔好意思!!
聽日0726就係機場集會!!!
機場有無數外國旅客!!!
係對外發出香港嘅SOS求救訊號嘅大好機會!!!
一定要搞大佢!!!
宜家一齊推↓↓↓

[ 7.26 機場 ] 星期五放工入機場!!!

❲0726機場❳ 多國語言 發動全球文宣

[繼續開花] 到我地機師做野喇

credit to: CX FAU

我公司半day 唔返可以唔洗比supporting, 不過當然唔好濫用

合法...好似扣人工已經唔合

咁你回佢一句我今日sl

搬出市區住

遲到幾個鐘根本就係缺勤啦 僱主直接扣員工去投訴都唔會成功

法例上可以跟時薪扣，但唔可以扣多，但實際扣幾多要睇合約。亦有可能你簽左自雇佢就唔洗跟勞工法例